全球黃色經濟圈 ABC 美國防法案 禁購中國巴士列車 參眾兩院達共識 中車比亞迪首當其衝

Manufacture Anywhere But China(ABC)
中車比亞迪

【明報專訊】在中美傳出或將就第一階段貿易磋商盡早達成協議之際，美國國會在必須通過的2020年國防授權法（NDAA 2020）中再將矛頭對準中國。美媒引述了解情况的國會助手透露，參眾兩院已就該國防授權法措辭達成共識，將禁止使用聯邦資金購買中國巴士和列車，但禁令不涉及現有合同。是繼2019年國防授權法禁止政府承辦商與華為做生意後，美國再次針對中國企業。

明報記者

《華爾街日報》報道，受該國防授權法影響的包括兩家中國企業在美國的子公司。其中，國企中國中車股份有限公司，一直大舉進軍美國列車輛市場，估計年銷售額在180億美元（約1409億港元）。另一家是比亞迪股份有限公司，該公司通過子公司BYD Motors LLC.在美國市場銷售電動巴士。 中車四方美國公司人力資源主管及首席法務顧問波波維奇（Marina Popovic）表示，美國國會推動這項禁令的決定令人遺憾。波波維奇說：「為了確保安全穩定、效率和乘客安全，載客列車輛必須更新換代，但按照這項法案，美國運輸部門和納稅人最終將為此埋單。」相關企業已警告稱，這項禁令是不公平的，會損害他們在加州、伊利諾伊州和馬薩諸塞州工廠的美國工人。而比亞迪暫時未有置評。

全球圍堵中共

華為都要

Push

屌,之前有個廢老騎劫我fb話比亞迪幾先進幾受外國歡迎
今日就收到風俾美帝打壓, 真係笑撚死

ABC

比亞迪有乜禁勁
比亞迪勁Tesla 係乜...

推

佢話喎, 電動巴士BYD係領先
我話香港都唔受歡迎佢就搬龍門話外國受歡迎
咁點解London唔大批買入取代埋堆Borismaster?!

WTF LOL

Xi is my best friend

跟住佢又搬龍門話，美帝好多城都用緊BYD巴士
而家拆穿西洋鏡，又咪靠補貼同埋以本傷人？！

haha

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

推推推

香港都好需要整返條呢啲禁購中國製交通工具法案

Yes
支持
香港可以黎個ban Huawei Movement
Fight for privacy, stand with Hong Kong

好似有人整左16格圖

下次問下 好多城姐係邊幾個城 9成up唔出

Bull shit on9 LOL

無錯， BYD電動巴士技術可能真係世界第一… 聽聞係歐洲市佔幾高…

Tesla一出就收皮LOL

全球抗共陣線

圍堵完都要建港呀

支持，但路途遙遠
收左張曉明皮先講

不過BYD電池持久力同馬力不如柴油車
歐洲巴士好多時要行鄉郊
所以好難成氣候
而且，歐洲車多數行到近20年仲歷久常新
你估BYD行到幾耐?

愛美國抵制中國貨

張曉明太難了
ban Huawei Movement 可以遊說公司
收左張曉明皮幾乎不可能

同佢交易 只會助紂為虐

及進貢貪官 歐美早應底制

Yes
要同美國一齊推動ABC

舊年買過1211, 好彩走哂, 唔係輸到訓街

識買買Tesla

平時返到搭接駁巴士, 上年突然轉左比亞迪.
但搭左幾日之後就冇再見過比亞迪. 唔知係咪間公司覺得唔好渣退左貨或賣左

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

中國禁公家用美國電腦

push

Yes
唔只禁美
禁全球

ed先係反制手段
支共學吓嘢啦

咪玩啦電動巴士巴士司機柯屎都唔得閒仲同你鳩鳩fing係到叉電？

呢樣正正係香港搞唔成嘅主因
冇地方充電，而且山路多，電動車夠力咩

得勢不饒人啊手足
返去屌佢老母啦而家

我unfriend 左佢
俾你睇下佢某個quote

我入咗個黃藍比例55嘅五毛Group
身經百戰呢啲廢話見唔少

中国車唯一好處就係平

係咪風生水起個幾件

Manufacture Anywhere but China

邊個城丫 西岸大城多數用日本車喎

up

因為大陸貨啲spec充滿水份
你招標係過到個spec之後揀最平
個spec睇落高但實際用落就發現好多spec反映唔到嘅問題

包圍網

依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

Stop-Loss China

以本傷人實市佔高嫁小米禁撚樣姐直接上初創網左抄右抄就有新野推出0開發成本

尾國第一，一定要用 usa 車

香港係上斜落斜多，同大平地係兩件事

唔掂的話，市場會話你知

所以話BYD好多都行唔到長途同埋山路
呢樣野柴油車就掂